[
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是（）",
        "option": [
            "实现科技的飞跃",
            "实现综合国力的增长",
            "实现精神文明的进步",
            "实现经济社会更好更快的发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706556395520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,()发表本报特约评论员文章《实践是检验真理的唯一标准》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": [
            "《光明日报》",
            "《人民日报》",
            "《中国日报》",
            "《中国青年报》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706992603136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准中，最根本的是（）。",
        "option": [
            "人民生活标准",
            "综合国力标准",
            "生产力标准",
            "实践标准"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706753527808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，建强人民军队党的组织体系，推进（）常态化制度化，持之以恒正风肃纪反腐。",
        "option": [
            "反腐倡廉",
            "政治整训",
            "纪律建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706384429057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于（）年6月指出：“我是主张改革的，不改革就没有出路，旧的那一套经过几十年的实践证明是不成功的。”",
        "option": [
            "1987",
            "1982",
            "1979",
            "1981"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706870968322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓是（）。",
        "option": [
            "相信群众，依靠群众",
            "发展和解放生产力",
            "解放思想，实事求是",
            "以经济建设为中心"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706740944897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是（）。",
        "option": [
            "建立一个什么样的国家，怎样建立国家",
            "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党，怎样建设党",
            "实现什么样的发展，怎样发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706745139200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足新发展阶段，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的（）。",
        "option": [
            "新发展框架",
            "新发展格局",
            "新发展面貌",
            "新发展态势"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706204073986",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "着力解决环境问题，构建（）、社会组织和公众共同参与的环境治理体系。",
        "option": [
            "政府主体、企业主导",
            "政府为主导、企业为主体",
            "政府为引导、企业为主体",
            "政府为指导、企业为主导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706317320193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年9月7日，习近平主席在（）提出共同建设“丝绸之路经济带”。",
        "option": [
            "哈萨克斯坦",
            "塔吉克斯坦",
            "吉尔吉斯斯坦",
            "巴基斯坦"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706237628417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国防教育以()为核心内容。",
        "option": [
            "理想信念教育",
            "爱国主义教育",
            "军事理论教育",
            "军事技能教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706258599937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对“邓小平同志建设有中国特色社会主义理论”的主要内容作出新的科学概括，使之形成比较完整的科学体系是（）。",
        "option": [
            "党的十二大",
            "党的十三大",
            "党的十四大",
            "党的十五大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706745139202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建国家空间开发保护制度，完善主题功能区配套政策，建立以（）为主题的自然保护地体系。",
        "option": [
            "森林公园",
            "湿地公园",
            "主题公园",
            "国家公园"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706329903106",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "坚持和发展中华民族优秀传统文化",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "构建人类命运共同体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706422177793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2016年8月16日，我国成功发射世界首颗量子科学实验卫星（）。",
        "option": [
            "墨子号",
            "鲁班号",
            "嫦娥一号",
            "玉兔号"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706220851200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "共享是中国特色社会主义的本质要求。必须做到（）",
        "option": [
            "发展依靠人民",
            "发展为了人民",
            "发展决策有人民参与",
            "发展成果由人民共享"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706061467648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国现代化建设中，实施可持续发展是一个重大战略。这个战略的基本思想是（）。",
        "option": [
            "正确处理速度、比例、效益的关系，走出一条速度较快、效益较好协调发展的路子",
            "切实实行经济体制从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变和经济增长方式从出粗放型向集约型转变",
            "正确处理经济建设与人、资源、环境的关系，使人口的增长与社会生产力发展相适应，经济建设与环境建设相协调",
            "把发展问题放在优先考虑的地位，实现当前发展与长远发展相结合"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706510258176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义现代化的根本要求。",
        "option": [
            "文化富足",
            "社会富余",
            "物质富足",
            "精神富有"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706128576512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在2008年汶川地震面前，中华儿女同舟共济、生死与共，凝聚成一个休戚相依的命运共同体，表现出了（）。",
        "option": [
            "万众一心、众志成城的民族凝聚意识",
            "一方有难、八方支援的民族互助精神",
            "自强不息、海纳百川的胸襟",
            "守望相助、共渡时艰的团结奋斗精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "如何实现又好又快的发展？（）",
        "option": [
            "统筹城乡发展，形成城乡经济社会发展一体化新格局",
            "加大自主创新力度，提高经济发展质量",
            "坚持扩大内需的方针，着力增强消费需求的作用",
            "推动产业结构升级，发展现代产业体系"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706497675264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年4月4日，七届全国人大三次会议通过《中华人民共和国香港特别行政区基本法》，其中规定香港特别行政区享有（）。",
        "option": [
            "立法权",
            "独立的司法权和终审权",
            "独立的外交权",
            "行政管理权"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706778693633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的宽领域包括（）",
        "option": [
            "国际商品市场",
            "国际资本市场",
            "国际技术市场",
            "国际劳务市场"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706606727168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代不再刻意追求GDP目标，而是对发展质量提出了更高要求，那就是要实现（）的发展.",
        "option": [
            "更可持续",
            "更加公平",
            "更高质量",
            "更有效率"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一带一路是一条（）。",
        "option": [
            "开放之路",
            "繁荣之路",
            "和平之路",
            "文明之路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706141159424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高瞻远瞩地提出了（）。",
        "option": [
            "京津冀协调发展",
            "长江经济带发展",
            "长三角一体化发展",
            "黄河流域生态保护和高质量发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706111799296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）问题时关系国计民生的根本性问题。",
        "option": [
            "农业",
            "农村",
            "农田",
            "农民"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706124382209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出的两手抓、两手都要硬包括（）。",
        "option": [
            "一手抓改革开放一手抓民主法治",
            "一手抓改革开放一手抓惩治腐败",
            "一手抓物质文明一手抓精神文明",
            "一手抓经济建设一手抓打击犯罪"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706703196161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化浪潮的表述，以下选项正确的是（）。",
        "option": [
            "通过对外贸易、资本流动、技术转移、提供服务、相互依存、相互联系而形成的全球范围的有机经济整体的过程",
            "是世界经济发展的重要趋势",
            "世界经济活动超越国界",
            "经济全球化是当代世界经济的重要特征之一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706699001857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年，邓小平在东北视察的地方有（）。",
        "option": [
            "辽宁鞍山",
            "吉林长春",
            "大庆油田",
            "辽宁沈阳"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的历史起点上坚持和发展中国特色社会主义，中国共产党面临的主要危险是（）",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "消极腐败危险",
            "脱离群众危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706157936640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大首次提出经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设五位一体总体布局。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706011136001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "探寻改革开放40多年的历史逻辑，把握中华民族伟大复兴的基因密码，对于我们进一步增强“四个自信”，意义十分重大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705939832833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动构建人类命运共同体，要坚持以对话解决争端、以谈判化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705939832834",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，必须弘扬以创新精神为核心的民族精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706657058816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证人民当家作主为根本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义民主政治，最根本的是要把坚持党的建设、以德治国和依法治国有机统一起来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观，是对马克思主义道德观的精辟概括。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是社会主义现代化，是独具特色、有别于资本主义的现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705952415744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义理论体系的命题是党的十六大提出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706573172737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1985年1月，国务院召开长江三角洲、珠江三角洲和闽南厦(门)、漳(州)、泉(州)三角区座谈会，决定将这三个地区开辟为沿海经济开放区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706841608192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放会导致资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706766110720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贫穷不是社会主义，富裕就是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十九大报告指出，提拔重用牢固树立“四个意识”和“四个自信”、坚决维护党中央权威、全面贯彻执行党的理论和路线方针政策、忠诚干净担当的干部。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706027913218",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年3月4日，邓小平在同中央负责同志谈话时指出中国的问题压倒一切的是需要稳定。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706770305025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "家庭联产承包制给农村带来的变化主要是解放和发展了农村生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706904522752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1798736713007235072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓是解放思想，____。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1798736712935931905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是解放和发展生产力的必由之路是。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712885600257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持____不动摇。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1798736712906571778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、____、整顿、提高”的方针。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712898183170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]